\question{
Resuelva la ecuación:
\begin{align*}
    X(n) &= X\left(\frac{n}{5}\right) +n \\
    X(1) &= 1
\end{align*}
}
%\begin{proof}
%\end{proof}
\begin{solution}
Usando el siguiente cambio de variable:
\begin{align*}
    n=5^k \xrightarrow{} \log_5 n=k
\end{align*}
Reemplazando dicho cambio de variable en la ecuación original, se obtiene que:
\begin{align*}
    X(5^k) &= X(5^{k-1}) + 5^k
\end{align*}
Con el valor inicial $k=0$ $\rightarrow$ $X(1)=1$.

Definiendo la siguiente sustitución:
\begin{align*}
    X(5^k)&=W_k \rightarrow X(1)=W_0
\end{align*}
Aplicando dicha sustitución, se obtiene que:
\begin{align*}
    W_k &= W_{k-1} + 5^k
\end{align*}
Resolviendo esta ecuación de Recurrencia:
\begin{align*}
    W_k - W_{k-1} &= 5^k \quad \cdot \text{/} \sumatoria{i=1}{k}\\
    \sumatoria{i=1}{k}\left(W_i - W_{i-1} \right) &= \sumatoria{i=1}{k}5^i\\
    W_k - W_0 &= \frac{5^{k+1} -5}{5-1}\\
    W_k - 1 &= \frac{5^{k+1} -5}{4}\\
    W_k &= \frac{5^{k+1}-1}{4}\\
    W_k &= \frac{5^{k+1}-1}{4}
\end{align*}
Volviendo al termino original con $W_k = X(5^k) = X(n)$ y $n=5^k \rightarrow \log_5 n = k$, tal que:
\begin{align*}
    X(5^k)&=\frac{5\cdot5^k -1}{4}\\
    \therefore X(n)&=\frac{5n-1}{4} \quad, n=5^k \text{ , } k \ge 0
\end{align*}
\end{solution}