\question{
Resolver la ecuación: 
\begin{align*}
    V_n &= 2V_{n-1} + 3^{n-1}+2\\
    V_0 &= 1
\end{align*}
}
%\begin{proof}
%\end{proof}
\begin{solution}
Primeramente se observa que:
\begin{align*}
    \underbrace{1}_{a_n}V_n &= \underbrace{2}_{b_n}V_{n-1} + 3^{n-1}+2
\end{align*}
Se observa que $a_n=1$ y $b_n=2$ ambas son constantes por lo que el factor sumante resultante es:
$$S_n = \frac{1\cdot 1\cdot 1 \cdots 1 \cdot 1}{2\cdot 2\cdot 2  \cdots 2 \cdot 2} = \frac{1}{2^n}$$ 
Multiplicando dicho factor sumante $S_n$ en la ecuación original, se obtiene:
\begin{align*}
    S_nV_n &= 2S_nV_{n-1} + 3^{n-1}S_n+2S_n\\
    \frac{1}{2^n}V_n &= 2\frac{1}{2^n}V_{n-1} + 3^{n-1}\frac{1}{2^n}+2\frac{1}{2^n}\\
    \frac{1}{2^n}V_n &= \frac{1}{2^{n-1}}V_{n-1} + \frac{3^{n-1}}{2^n}+\frac{1}{2^{n-1}} \tag{$\Lambda$}
\end{align*}
Definamos:
\begin{align*}
    X_n = \frac{V_n}{2^n} \xrightarrow{\text{con valor inicial}}X_0 = V_0a_0S_0 = 1
\end{align*}
Reemplazamos por $X_n$ en ($\Lambda$):
\begin{align*}
    X_n &= X_{n-1} + \frac{1}{3}\cdot \left(\frac{3}{2}\right)^n + 2\cdot \frac{1}{2^n} \quad, n \ge 1 \\
    X_n - X_{n-1} &=  \frac{1}{3}\cdot \left(\frac{3}{2}\right)^n + 2 \cdot \left(\frac{1}{2}\right)^n \quad \text{/}\cdot \sumatoria{i=1}{n}\\
    \sumatoria{i=1}{n} (X_i - X_{i-1}) &= \frac{1}{3}\sumatoria{i=1}{n}\left(\frac{3}{2}\right)^n + 2\sumatoria{i=1}{n}\left(\frac{1}{2}\right)^n \\
    \sumatoria{i=1}{n} (X_i - X_{i-1}) &= \frac{1}{3}\left[\sumatoria{i=0}{n}\left(\frac{3}{2}\right)^n - \sumatoria{i=0}{0}\left(\frac{3}{2}\right)^n  \right] + 2\left[\sumatoria{i=0}{n}\left(\frac{1}{2}\right)^n - \sumatoria{i=0}{0}\left(\frac{1}{2}\right)^n\right] \\
    X_n - X_0 &= \frac{1}{3} \left[ \frac{\left(\frac{3}{2}\right)^{n+1}-1}{\frac{3}{2}-1} - 1\right] + 2\left[ \frac{\left(\frac{3}{2}\right)^{n+1}-1}{\frac{1}{2}-1} -1\right]\\
    X_n - 1 &= \frac{1}{3}\left[2\cdot \left(\frac{3}{2}\right)^{n+1} -2 -1 \right] + 2 \left[2 - \frac{1}{2^n} -1 \right]\\
    X_n - 1 &= \left(\frac{3}{2}\right)^n -1 +2 -\frac{1}{2^{n-1}}\quad\text{, con } X_n = \frac{V_n}{2^n}\\
    \frac{V_n}{2^n} &= \frac{3^n}{2^n} - \frac{1}{2^{n-1}} +2 \quad \text{/}\cdot2^n\\
    \therefore V_n &= 3^n -2 +2^{n+1}\quad, n\ge0
\end{align*}
\end{solution}