\question{
Resolver la siguiente ecuación usando factor sumante:
\begin{align*}
2X_n &= 6X_{n-1}+2^n & n > 1 \\
X_0 &= 1
\end{align*}
}
%\begin{proof}
%\end{proof}

\begin{solution}
Primeramente recordad que el factor sumante esta dado por:
$$S_n= \frac{a_{n-1}a_{n-2}a_{n-3}\cdots a_1a_0}{b_nb_{n-1}b_{n-2}\cdots b_2b_1}$$
Para esta ecuación se observa que:
$$\underbrace{2}_{a_n}X_n = \underbrace{6}_{b_n}X_{n-1}+2^n$$
Como $a_n$ y $b_n$ son constantes, no varian para ningun valor de n, es decir:
\begin{align*}
    a_0&=2 &\|& &b_0&=6 \\
    a_1&=2 &\|& &b_1&=6 \\
    a_2&=2 &\|& &b_2&=6 \\
    &&\vdots&&&\\
    a_{n-2}&=2 &\|& &b_{n-2}&=6 \\
    a_{n-1}&=2 &\|& &b_{n-1}&=6 \\
    a_n &=2 &\|& &b_n&=6
\end{align*}
Con esto en mente, el factor sumante resultante para este ejercicio es:
$$S_n = \frac{2\cdot2\cdot2\cdots2\cdot2}{6\cdot6\cdot6\cdots6\cdot6}=\frac{2^n}{6^n}=\frac{1}{3^n}$$
Multiplicamos este factor sumante $S_n$ en la ecuacion original, tal que:
\begin{align*}
    2S_nX_n &= 6S_nX_{n-1}+2^nS_n \\
    2\frac{1}{3^n}X_n &= 6\frac{1}{3^n}X_{n-1}+2^n\frac{1}{3^n} \\
    \frac{2}{3^n}X_n &= \frac{2}{3^{n-1}}X_{n-1}+\frac{2^n}{3^n} \tag{$\mp$}
\end{align*}
Definamos:
$$W_n = \frac{2}{3}X_n \xrightarrow{\text{con}} W_0 = X_0a_0S_0 =1\cdot2\cdot1=2$$
Reemplazamos $W_n$ en ($\mp$), tal que:
\begin{align*}
    W_n &= W_{n-1}+\frac{2^n}{3^n} \quad n \ge 1\\
    W_n- W_{n-1} &= \left(\frac{2}{3}\right)^n \quad \text{/}\cdot\sumatoria{i=1}{n} \\
    \sumatoria{i=1}{n}(W_i - W_{i-1}) &=\sumatoria{i=1}{n} \left(\frac{2}{3}\right)^i \\
    \sumatoria{i=1}{n}(W_i - W_{i-1}) &=\sumatoria{i=0}{n} \left(\frac{2}{3}\right)^i-\sumatoria{i=0}{0} \left(\frac{2}{3}\right)^i \\
    W_n - W_0 &= \frac{\left(\frac{2}{3}\right)^{n+1}-1}{\left(\frac{2}{3}\right)-1} -1\\
    W_n - 2 &= 3 - \frac{2^{n+1}}{3^n} -1\\
    W_n &= 4 - \frac{2^{n+1}}{3^n} \quad \text{,} W_n = \frac{2}{3^n}X_n\\
    \frac{2}{3^n}X_n  &= 4 - \frac{2^{n+1}}{3^n} \\
    \therefore X_n  &= 2\cdot3^n -2^n \quad n\ge 0\\
\end{align*}
\end{solution}