\question{
Resolver la siguiente ecuación, usando factor sumante, en que $n!$ es $n$ factorial:
\begin{align*}
(n + 1)T_n &= 3T_{n-1} + \frac{2}{n!} , n \ge 1 \\
T_0 &= 0
\end{align*}
}
%\begin{proof}
%\end{proof}

\begin{solution}
Recordad nuevamente que el factor sumante esta dado por:
$$S_n= \frac{a_{n-1}a_{n-2}a_{n-3}\cdots a_1a_0}{b_nb_{n-1}b_{n-2}\cdots b_2b_1}$$
Para esta ecuación se observa que:
$$\underbrace{(n + 1)}_{a_n}T_n = \underbrace{3}_{b_n}T_{n-1} + \frac{2}{n!}$$
Como $b_n$ es constantes, no varia para ningun valor de n. Sin embargo, para $a_n$ es un termino que depende directamente de $n$, por lo que su valor variara segun el valor de $n$, es decir:
\begin{align*}
    a_0&=(0+1)=1 &\|& &b_0&=3 \\
    a_1&=(1+1)=2 &\|& &b_1&=3 \\
    a_2&=(2+1)=3 &\|& &b_2&=3 \\
    &&\vdots&&&\\
    a_{n-2}&=(n-2+1)=n-1 &\|& &b_{n-2}&=3 \\
    a_{n-1}&=(n-1+1)=n &\|& &b_{n-1}&=3 \\
    a_n &=n+1 &\|& &b_n&=3
\end{align*}
Con esto en mente, el factor sumante resultante para este ejercicio es:
\begin{align*}
    S_n &= \frac{(n-1+1)\cdot(n-2+1)\cdot(n-3+1)\cdots(1+1)\cdot(0+1)}{3\cdot3\cdot3\cdots3\cdot3} \\
    S_n &= \frac{n\cdot(n-1)\cdot(n-2)\cdots2\cdot1}{3^n} \\
    S_n &= \frac{n!}{3^n}
\end{align*}
Multiplicamos este factor sumante $S_n$ en la ecuacion original, tal que:
\begin{align*}
   (n + 1)S_nT_n &= 3S_nT_{n-1} + \frac{2}{n!}S_n \\
   (n + 1)\frac{n!}{3^n}T_n &= 3\frac{n!}{3^n}T_{n-1} + \frac{2}{n!}\frac{n!}{3^n} \\
   \frac{(n+1)!}{3^n}T_n &= \frac{n!}{3^{n-1}}T_{n-1} + \frac{2}{3^n} \tag{$\kappa$}
\end{align*}
Definamos:
$$W_n = \frac{(n+1)!}{3^n}T_n \xrightarrow{\text{con}} W_0 = T_0a_0S_0 =0\cdot1\cdot1=0$$
Reemplazamos $W_n$ en ($\kappa$), tal que:
\begin{align*}
    W_n &= W_{n-1} + \frac{2}{3^n} \quad n \ge 1\\
    W_n - W_{n-1} &= 2 \left(\frac{1}{3}\right)^n \quad \text{/}\cdot\sumatoria{k=1}{n} \\
    \sumatoria{k=1}{n}(W_k - W_{k-1}) &= 2\sumatoria{k=1}{n} \left(\frac{1}{3}\right)^k \\
    W_n - W_0 &= 2\left[ \sumatoria{k=0}{n} \left(\frac{1}{3}\right)^k - \sumatoria{k=0}{0} \left(\frac{1}{3}\right)^k \right] \\
    W_n - 0 &= 2\left[  \frac{\left(\frac{1}{3}\right)^{n+1}-1}{\left(\frac{1}{3}\right)-1} - 1 \right]\\
    W_n &= 3 - \frac{1}{3^n} -2 \quad \text{,}W_n=\frac{(n+1)!}{3^n}T_n\\
    \frac{(n+1)!}{3^n}T_n &= 3 - \frac{1}{3^n} -2\\
    \therefore T_n &= \frac{3^n -1}{(n+1)!} \quad n \ge 0
\end{align*}
\end{solution}