\question{
Resolver la ecuación:
\begin{align*}
    A_n &= 6A_{n-1} -12A_{n-2} + 7 \quad, n > 1 \\
    A_0 &=0\\
    A_1 &=0
\end{align*}
}
\begin{solution}
  Calculamos otra condición de borde:
  \begin{center}
      $A_2 = 7$
  \end{center}
  
  Dejamos los $A_n$ al lado derecho de la ecuación:
  \begin{center}
      $A_n - 6A_{n-1} + 12A_{n-2} = 7$ 
      
      Aplicamos 1 vez el operador  $\bigtriangleup$
      
      $A_n - 6A_{n-1} + 12A_{n-2} = 0$ 
  \end{center}
  
  Resolvemos el polinomio característico de ecuación:
  \begin{center}
      $\lambda^2 - 6\lambda + 12 = 0$
      
      $\lambda = \frac{6 \pm \sqrt{36 - 4\cdot1\cdot12}}{2} = \frac{6 \pm \sqrt{36 - 48}}{2} = \frac{6 \pm \sqrt{-12}}{2}$
      
      $\lambda = 3 \pm \sqrt{3}i$
      
      Además debemos considerar la raíz por aplicar el operador $\bigtriangleup$, entonces $\lambda$ queda:
      
      $\lambda_1 = 1$
      
      $\lambda_2 = 3 + \sqrt{3}i = 2\sqrt{3}(cos(\frac{\pi}{6}) + isen(\frac{\pi}{6}))$
      
      $\lambda_3 = 3 - \sqrt{3}i = 2\sqrt{3}(cos(\frac{\pi}{6}) - isen(\frac{\pi}{6}))$
  \end{center}
  
  La solución general queda:
  \begin{center}
      $A_n = C_1 + C_2(2\sqrt{3})^n(cos(\frac{n\pi}{6}) + isen(\frac{n\pi}{6})) + C_3(2\sqrt{3})^n(cos(\frac{n\pi}{6}) - isen(\frac{n\pi}{6}))$
  \end{center}
  
  Calculamos la solución particular utilizando las condiciones de borde:
  \begin{center}
      $A_0 \implies 0 = C_1 + C_2 + C_3$
      
      $A_1 \implies 0 = C_1 + C_2(2\sqrt{3})(\frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{i}{2}) + C_3(2\sqrt{3})(\frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{i}{2})$
      
      $A_2 \implies 7 = C_1 + C_2\cdot12(\frac{1}{2} + \frac{i\sqrt{3}}{2}) + C_3\cdot12(\frac{1}{2} - \frac{i\sqrt{3}}{2})$
  \end{center}
  
  Una vez resuelto el sistema de ecuaciones, se obtiene:
  \begin{center}
      $C_1 = -1, C_2 = \frac{3+2\sqrt{3}i}{6}, C_3 = \frac{3-2\sqrt{3}i}{6}$
  \end{center}
  
  Por último reemplazamos los valores en la solución general:
  \begin{center}
      $A_n = -1 + (\frac{3+2\sqrt{3}i}{6})\cdot(2\sqrt{3})^n\cdot(cos(\frac{n\pi}{6})+isen(\frac{n\pi}{6}))+(\frac{3-2\sqrt{3}i}{6})\cdot(2\sqrt{3})^n\cdot(cos(\frac{n\pi}{6})-isen(\frac{n\pi}{6})), n \geq 0$
  \end{center}
  hoa :D
\end{solution}